點解日本冇豬肉刺身？？？

有牛肉雞肉魚刺身 惟獨冇豬？

牛有和牛 點解豬唔可以搵黑毛豬？

諗起啲豬油就爽

西班牙黑毛豬, 雖然唔係日本

咁點解冇人食豬刺身

【now新聞台】日本人喜歡吃刺身，但日本共同社報道，日本厚生勞動省下令，由下月中起，所有餐廳一律不准供應豬肝和豬肉刺身，以減低食物中毒的機會。

厚生勞動省指豬肉和豬肝可能帶有可致命的戊型肝炎病毒，而且豬肝表面可能有沙門氏菌等惡菌，容易引致食物中毒。厚生勞動省因而決定修改食品衛生法，規定所有餐廳處理豬肝時，要以攝氏63度加熱30分鐘以上。若違例，餐廳東主可能面臨兩年以下的有期徒刑，或罰款200萬日圓，折合約12萬港元。

早在2011年，日本曾經爆發大規模食物中毒，導致5人死亡，180人不適，病人全在同一間餐廳吃過生牛肉後發病。因此，當局在三年前收緊有關法例，禁止餐廳供應牛肝刺身。

豬喺舊約聖經係不潔 其實唔係9up

咁其實鵝肝雞肉都有惡菌

有蟲

會死

仲有馬肉都好正

寄生蟲